<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="detail">
        <item>รากฐานที่มั่นคงคือ ภูมิหลังความเป็นมาวัฒนธรรมการเรียนรู้ด้านอาหารไทย การสืบทอดและรักษาด้านอาหารไทยตามเจตนารมณ์ของคุณหญิงกระจ่างศรี
            รักตะกนิษฐ ต่อยอดจาก “ยุคโรงเรียนการเรือน” ในระดับมหาวิทยาลัย มาถึงในระดับคณะ อัตลักษณ์ด้านอาหารสืบทอดมาตั้งแต่การก่อตั้งหลักสูตรคหกรรมศาสตร์
            โรงเรียนการเรือนสู่มหาวิทยาลัยสวนดุสิตในปัจจุบัน</item>
        <item>นโยบาย และยุทธศาสตร์ที่ ท้าทายบนความเปลี่ยนแปลง กำหนดเป้าหมาย และพันธกิจของมหาวิทยาลัยสู่ความเป็นเลิศด้านอาหารไทยคือ มุ่งเน้นคุณภาพทั้งเชิงปริมาณและเชิงคุณภาพ
            กลยุทธ์การบริหาร การผลิตบัณฑิต และการถ่ายทอดเป้าหมาย และนโยบายมีความสำคัญต่อการผลิตบัณฑิตที่มีคุณภาพด้านอาหารไทย</item>
        <item>กำหนดมาตรฐานและเชื่อมโยงความรู้ด้านอาหารไทยระหว่างในมหาวิทยาลัย วิทยาเขต และศูนย์การศึกษานอกที่ตั้ง ในกระบวนการทำงานตามพันธกิจ 4 ด้าน คือ การผลิตบัณฑิต การวิจัย
            การบริการวิชาการ และการทำนุบำรุงศิลปวัฒนธรรม บูรณาการ    อัตลักษณ์และความเป็นเลิศด้านอาหารไทย รวมถึงกระบวนการฝึกประสบการณ์ของนักศึกษาเพื่อเพิ่มทักษะวิชาชีพ
            โดยแหล่งฝึกภายในมหาวิทยาลัย และมีการติดตาม และการควบคุมคุณภาพอย่างต่อเนื่อง</item>
        <item>วิสัยทัศน์ของผู้บริหารระดับสูงในแต่ละยุคสืบทอดการเป็นมหาวิทยาลัยเฉพาะทางด้านอาหารไทย  และมหาวิทยาลัยเป็นผู้นำด้านพัฒนา/ปรับปรุงหลักสูตรบูรณาการศาสตร์สาขาอาหารกับศาสตร์ที่เกี่ยวข้องเพื่อผลิตบัณฑิตที่ตรงตามความต้องการของตลาดแรงงาน</item>
        <item>การปรับตัวตามสภาพแวดล้อมและสถานการณ์ที่เปลี่ยนแปลง การเพิ่มทักษะและการจัดการทางด้านอาหารไทยสำหรับอาจารย์และนักศึกษาเพื่อให้ทันต่อการเปลี่ยนแปลง จัดสรรงบประมาณและทรัพยากรที่เกี่ยวข้องจะส่งเสริมสนับสนุนความเป็นเลิศด้านอาหารไทย</item>
        <item>การเป็นแหล่งอ้างอิงทางวิชาการทั้งชื่อของมหาวิทยาลัยและบุคลากร ส่งเสริมบุคลากรให้เป็นผู้นำหรือกรรมการในหน่วยงานที่เกี่ยวข้องด้านอาหารไทยมีบทบาทในการกำหนดคุณลักษณะวิชาชีพของหลักสูตรและบัณฑิต
            และส่งเสริมให้อาจารย์และนักศึกษามีโอกาสก้าวสู่เวทีการแข่งขันด้านอาหาร และเวทีศิลปะประดิษฐ์ทั้งในระดับชาติ และระดับนานาชาติส่งผลต่อความเชื่อถือ
            ยอมรับในชื่อเสียงและได้รับความไว้วางใจจากองค์กรภาครัฐและเอกชนให้เป็นผู้รับผิดชอบในการจัดงานที่เกี่ยวข้องกับอาหารและการบริการทั้งในระดับชาติและนานาชาติ</item>
        <item> การพัฒนาความรู้ความสามารถของบุคลากร การทำงานเป็นทีมระหว่างอาจารย์รุ่นเก่าและอาจารย์รุ่นใหม่ การทำงานร่วมกันระหว่างศาสตร์ที่เกี่ยวข้อง การส่งเสริมให้อาจารย์มีโอกาสฝึกฝนความรู้และทักษะวิชาชีพกับองค์กรหรือหน่วยงานต่างๆ
            รวมถึงการเข้าร่วมการแข่งขันด้านอาหารไทย และการปลูกฝังจิตสำนึกให้บุคลากรมีความประณีตในทุกขั้นตอนการผลิตด้านอาหารไทย สะท้อนการสืบสาน รักษา และส่งเสริมความเป็นเลิศด้านอาหารไทย</item>
        <item>ระบบหรือวิธีการสร้างองค์ความรู้ใหม่ ๆ การสั่งสมองค์ความรู้ และวัฒนธรรมองค์กรในการถ่ายทอดองค์ความรู้ ความสามารถในด้านอาหารไทยจากรุ่นสู่รุ่น เป็นสิ่งที่สำคัญและจำเป็นต่อการพัฒนาความรู้ด้านอาหารไทยของมหาวิทยาลัยให้ต่อเนื่องและยั่งยืน</item>
        <item>การถ่ายทอดภาพลักษณ์การเป็นมหาวิทยาลัยที่มีความเป็นเลิศด้านอาหารไทยและการสร้างความเป็นเลิศด้านอาหารไทยเพื่อให้เกิดความยั่งยืนเป็นความมุ่งมั่นพัฒนา ความเป็นเลิศด้านอาหารไทยของมหาวิทยาลัย</item>
    </string-array>

    <string-array name="approach">
        <item>1. สร้างศูนย์ความเป็นเลิศด้านอาหารไทย (Excellent Center) อนุรักษ์  สืบสาน และเผยแพร่องค์ความรู้องค์ความรู้ด้านอาหารไทย</item>
        <item>2. มีระบบฐานข้อมูล (Database) สะสม รวบรวม องค์ความรู้ งานวิจัยและนวัตกรรมด้านอาหารไทย</item>
        <item>3. ยกระดับงานวิจัยและนวัตกรรมเพื่อพัฒนาองค์ความรู้ด้านอาหารไทยบนฐานความเชี่ยวชาญของมหาวิทยาลัยและเครือข่ายทางวิชาการ</item>
        <item>1. กำหนด Roadmap การพัฒนาความเป็นเลิศด้านอาหารไทยระยะ 5 ปี ที่สามารถจะแข่งขันทางความรู้และนวัตกรรมกับสถาบันการศึกษาอื่นในระดับประเทศ</item>
        <item>2. ถ่ายทอดนโยบาย เป้าหมายและตัวชี้วัดการดำเนินงานตาม Roadmap ด้วยเทคโนโลยีดิจิทัลเป็นเครื่องมือ</item>
        <item>3. สนับสนุนการ บูรณาการความร่วมมือจากทุกภาคส่วนในการดำเนินงานตาม Roadmap</item>
        <item>1. กำหนดมาตรฐานอาหารไทยที่ได้ “รสไทยแท้” ตามตำรับสวนดุสิต ด้วยกระบวนการจัดการความรู้ (KM)</item>
        <item>2. บูรณาการอัตลักษณ์ของอาหารไทยกับการเรียนการสอน การวิจัย การบริการวิชาการ และการทำนุบำรุงศิลปะวัฒนธรรมและความเป็นไทย</item>
        <item>3. พัฒนาแหล่งฝึกทักษะวิชาชีพภายในมหาวิทยาลัย และพื้นที่จัดการศึกษานอกมหาวิทยาลัยเพื่อสนับสนุนการจัดการเรียนการสอนและการวิจัยของคณาจารย์และนักศึกษา</item>
        <item>1. กำหนดจุดเน้นเฉพาะด้านอาหารไทยเป็นนโยบายในยกระดับการพัฒนาบุคลากรสายวิชาการ สายสนับสนุน และนักศึกษาสู่ความเป็นเลิศของมหาวิทยาลัย</item>
        <item>2. พัฒนาระบบสารสนเทศสำหรับผู้บริหารเพื่อการตัดสินใจในการดำเนินงานด้านอาหารไทย</item>
        <item>3. จัดทำหลักสูตรแบบสหวิทยาการที่ผสมผสานในการจัดการเรียนการสอนและการวิจัยพัฒนาองค์ความรู้ใหม่ของผู้เรียน</item>
        <item>1. ปรับปรุงสภาพแวดล้อมทางกายภาพในพื้นที่ทางประวัติศาสตร์ด้านอาหารไทยเพื่อนำเสนออัตลักษณ์เฉพาะด้านอาหารไทยของมหาวิทยาลัย</item>
        <item>2. ประเมินความสามารถในการแข่งขันของมหาวิทยาลัยด้านอาหารไทยในระดับชาติ</item>
        <item>3. จัดทำแผนงานบริหารความเปลี่ยนแปลงเพื่อสนับสนุนการดำเนินงานด้านอาหารไทย</item>
        <item>1. พัฒนาโครงสร้างพื้นฐานเทคโนโลยีดิจิทัลเพื่อเป็นแหล่งศึกษาและวิจัยด้านอาหารไทย</item>
        <item>2. กำหนดมาตรฐานและเป็นแหล่งทดสอบทางคุณวุฒิวิชาชีพด้านอาหารไทย</item>
        <item>3. เป็นศูนย์จัดประชุมและนิทรรศการในระดับชาติด้านอาหารไทยและนานาชาติ</item>
        <item>1. พัฒนาบุคลากรระดับมันสมองสร้างผลงานวิจัยและนวัตกรรมด้านอาหารไทยสู่ความเป็นเลิศ</item>
        <item>2. สร้างการเรียนรู้ด้านอาหารไทยเชิงบูรณาการกับการจัดการเรียนการสอนและการวิจัย</item>
        <item>3. กำหนด “บุคลากรต้นแบบด้านอาหารไทย” จากรากฐานที่มั่นคงในอดีตสู่ความเป็นเลิศในปัจจุบัน</item>
        <item>1. เป็นมหาวิทยาลัยแห่งการเรียนรู้โดยมุ่งสู่ความเป็นเลิศด้านอาหารไทย</item>
        <item>2. สร้างนวัตกรรมถ่ายทอดองค์ความรู้ บุคลากรทั้งมหาวิทยาลัย</item>
        <item>3. สร้างคลังความรู้สู่ความเป็นเลิศด้านอาหารไทย</item>
        <item>1. เสริมสร้างจุดเน้นเฉพาะด้านอาหารไทยในพื้นที่ที่แตกต่าง</item>
        <item>2. สร้างความแตกต่างด้วยเอกลักษณ์อาหารไทยของมหาวิทยาลัย</item>
        <item>3. สร้างโมเดลการเรียนรู้ด้านอาหารไทยในรูปแบบการเรียนรู้ตลอดชีวิต</item>
    </string-array>

    <string-array name="drive">
        <item> 1. จัดให้มีคณะกรรมการศึกษาข้อมูลความพร้อมของศักยภาพบุคลากร ทรัพยากร งบประมาณและวัตถุประสงค์ของการจัดตั้งหน่วยงานใหม่
            2. จัดตั้งส่วนงาน กำหนดโครงสร้างการดำเนินงาน หน้าที่ความรับผิดชอบ กลยุทธ์และตัวชี้วัด งบประมาณและทรัพยากรสนับสนุนดำเนินงานตามพันธกิจ
            3. จัดทำแผนการดำเนินงานที่สอดคล้องกับกับยุทธศาสตร์ชาติ นโยบายของภาครัฐและวิสัยทัศน์ พันธกิจและแผนกลยุทธ์ของมหาวิทยาลัย
        </item>
        <item>1. แต่งตั้งคณะทำงานออกแบบและพัฒนาระบบฐานข้อมูล (Database) กำหนดและออกแบบระบบฐานข้อมูลที่ทันสมัยโดยใช้เทคโนโลยีดิจิทัล รวมถึงสนับสนุนงบประมาณและทรัพยากรที่จำเป็น
            2. วิเคราะห์องค์ความรู้ที่สำคัญ งานวิจัยและนวัตกรรมที่จะนำมาสะสม รวบรวมและเผยแพร่ให้เป็นที่รู้จักแพร่หลายในระบ
            3. พัฒนาระบบฐานข้อมูล (Database) ที่สามารถจัดเก็บ เข้าถึงข้อมูล และนำเสนอข้อมูลได้อย่างรวดเร็ว ถูกต้อง และครบถ้วน
        </item>
        <item>1. แต่งตั้งคณะทำงานพัฒนาและวิจัยด้านอาหารไทยที่บูรณาการศักยภาพบุคลากรจากสาขามนุษยศาสตร์ สาขาสังคมศาสตร์ และสาขาวิทยาศาสตร์ของมหาวิทยาลัยมาร่วมกันพัฒนาและต่อยอดองค์ความรู้ด้านอาหารไทย
            2.  พัฒนาวิจัยตำรับและสูตรอาหารไทยสำหรับกลุ่มเฉพาะ เช่น สำหรับผู้สูงอายุ สำหรับผู้รักสุขภาพ เป็นต้น ที่สนองความต้องการของคนทุก เจนเนอร์เรชั่น และต่อยอดงานวิจัยเพื่อพัฒนาองค์ความรู้ในเชิงพาณิชย์
            3. ดำเนินงานร่วมกับภาคีเครือข่ายทั้งภาครัฐและภาคเอกชนสร้างสรรค์ผลงานวิชาการ งานวิจัยพัฒนาองค์ความรู้สู่การจัดการเรียนการสอน และการบริการวิชาการและทำนุบำรุงศิลปะวัฒนธรรมและความเป็นไทย
        </item>
        <item>1. แต่งตั้งคณะกรรมการระดับมหาวิทยาลัยที่มีหน้าที่วิเคราะห์บริบทและความสามารถในการแข่งขัน โดยต้องสอดคล้องกับยุทธศาสตร์ชาติ นโยบายจากภาครัฐ ความต้องการของภาคประชาชน
            2. จัดทำ Roadmap การพัฒนาความเป็นเลิศด้านอาหารไทยระยะ 5 ปี กำหนดยุทธศาสตร์     กลยุทธ์ แผนปฏิบัติงานและตัวชี้วัดทั้งเชิงคุณภาพและเชิงปริมาณ เช่น จำนวนสูตรอาหารไทย
            จำนวนบุคลากรที่เป็นที่ยอมรับในความเป็นเลิศ จำนวนหลักสูตรใหม่ เป็นต้น ที่ส่งเสริมสนับสนุนอาหารไทยสู่ความเป็นเลิศ โดยบูรณาการกับพันธกิจทั้ง 4 ด้าน
            2.2.1 พัฒนาระบบเทคโนโลยีดิจิทัลในการถ่ายทอดนโยบาย เป้าหมายและตัวชี้วัดการดำเนินงานตาม Roadmap การพัฒนาความเป็นเลิศด้านอาหารไทยระยะ 5 ปี
            2.2.2 ถ่ายทอดนโยบาย เป้าหมายและตัวชัวัดการดำเนินงานตาม Roadmap ลงสู่การปฏิบัติของบุคลากรโดยเทคโนโลยีดิจิทัลและช่องทางที่หลากหลาย
            2.2.3 กำกับ ติดตามและประเมินผลการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องโดยนำเสนอตามตัวชี้วัดการดำเนินงานและนำเสนอด้วยเทคโนโลยีดิจิทัล
        </item>
        <item>.1 สนับสนุนงบประมาณและทรัพยากรจากทุกส่วนงานภายในมหาวิทยาลัยให้บรรลุตามกลยุทธ์ที่กำหนดไว้
            2.3.2 จัดทำข้อมูลนักวิชาการภายในและภายนอกที่มีความเชี่ยวชาญรวบรวมจัดเป็นฐานข้อมูลเพื่อสนับสนุนการดำเนินงานตามพันธกิจ
            2.3.3 ประสานงานความร่วมมือจากส่วนงานภายใน และภายนอกทุกภาคส่วนในลักษณะภาคีเครือข่ายทางวิชาการและการวิจัยเพื่อสนับสนุนความสำเร็จตาม Roadmap ของมหาวิทยาลัย
        </item>
        <item>1 จัดให้มีคณะทำงานกลุ่มเฉพาะผู้ทรงคุณวุฒิและผู้เชี่ยวชาญด้านอาหารไทยทำหน้าที่ศึกษาอาหารไทยของมหาวิทยาลัยให้ได้ตำรับและสูตรอาหาร “รสไทยแท้” ตามตำรับสวนดุสิต
            3.1.2 กำหนดความรู้หลักของมาตรฐานอาหารไทย แสวงหาความรู้และสร้างความรู้จัดทำมาตรฐานอาหารไทยตำรับสวนดุสิต  ถ่ายโอนแลกเปลี่ยนความรู้ระหว่างคณาจารย์ ผู้เชี่ยวชาญและนักศึกษา จัดเก็บความรู้ และนำความรู้มาตรฐานอาหารไทยไปใช้ในการจัดการเรียนการสอน และการวิจัย
        </item>
        <item>
            1 กำหนดนโยบาย แนวทาง และเป้าหมาย และตัวชี้วัดของการดำเนินโครงการหรือกิจกรรมต่าง ๆ โดยบูรณาการกับพันธกิจทั้ง 4 ด้าน ที่เชื่อมโยง   อัตลักษณ์อาหารไทยเข้าไปเป็นส่วนหนึ่งของผลการเรียนรู้ ผลผลิต และนวัตกรรมของโครงการหรือกิจกรรม
            3.2.2 ติดตามกระบวนการทำงานตามพันธกิจด้วยตัวชี้วัดความสำเร็จที่สร้างผลลัพธ์ที่มีคุณค่าด้านอาหารไทยของมหาวิทยาลัย
        </item>
        <item>3.3.1 กำหนดมาตรฐานส่วนงานภายในมหาวิทยาลัยที่มีศักยภาพในการเป็นแหล่งฝึกประสบการณ์วิชาชีพอย่างมีคุณภาพของนักศึกษา และเป็นแหล่งทดลองและวิจัยสร้างนวัตกรรมของคณาจารย์
            3.3.2 สนับสนุนงบประมาณและทรัพยากร ตลอดจนแสวงหารายได้หรือความร่วมมือจากองค์กรภายนอกมาร่วมพัฒนาคุณลักษณะบัณฑิตของนักศึกษาก่อนออกฝึกประสบการณ์จริงกับองค์กรภายนอก
            3.3.3 ประสานการทำงานที่ข้ามส่วนงานระหว่างในมหาวิทยาลัย วิทยาเขต และศูนย์การศึกษานอกที่ตั้งแลกเปลี่ยนคณาจารย์หรือผู้เชี่ยวชาญด้านอาหารไทย เพื่อพัฒนาองค์ความรู้ ทักษะและประสบการณ์ด้านอาหารไทย
            3.3.4 ติดตามและประเมินผลการดำเนินงานพัฒนาแหล่งฝึกทักษะวิชาชีพภายในมหาวิทยาลัย และพื้นที่จัดการศึกษานอกมหาวิทยาลัย</item>
        <item>4.1.1 มีนโยบายกำหนดจุดเน้นเฉพาะด้านอาหารไทย ทิศทาง แนวทางและเป้าหมายการดำเนินงานอย่างเป็นรูปธรรมสู่การปฏิบัติ
            4.1.2 วิเคราะห์ข้อมูลผลลัพธ์ ความคุ้มค่า ความเสี่ยง ปัญหาและอุปสรรคในการดำเนินงานของมหาวิทยาลัยเพื่อให้นโยบายหรือแนวทางพัฒนาปรับปรุงได้ทันสถานการณ์
            4.1.3 ติดตามและประเมินผลการดำเนินงานเพื่อพัฒนาปรับปรุงการดำเนินงานอย่างต่อเนื่อง
        </item>
        <item>4.2.1 ส่วนงานที่เกี่ยวข้องจัดส่งข้อมูลการวิเคราะห์ความเปลี่ยนแปลงที่สำคัญและมีผลกระทบต่อการดำเนินงานด้านอาหารไทยเข้าระบบระบบสารสนเทศสำหรับผู้บริหารเพื่อการตัดสินใจ
            4.2.2 ประสานงานความร่วมมือจากเครือข่ายภาครัฐและภาคเอกชนในการสนับสนุนข้อมูลที่สำคัญและจำเป็นต่อการดำเนินงานมาประกอบกับข้อมูลจากระบบเพื่อศึกษาแนวโน้วการเปลี่ยนแปลงและผลกระทบที่จะเกิดขึ้นกับมหาวิทยาลัย
            4.2.3 จัดทำรายงานข้อมูลสารสนเทศที่สำคัญต่อการบริหารและการดำเนินงานต่อผู้บริหารเป็นประจำทุกสัปดาห์
        </item>
        <item>4.3.1 แต่งตั้งคณะกรรมการพัฒนาหลักสูตร       สหวิทยาการโดยใช้ศักยภาพและการมีส่วนร่วมจากคณาจารย์หลายศาสตร์ รวมถึงภาครัฐ ภาคเอกชนและภาคประชาชน
            4.3.2 กำหนดปรัชญา และคุณสมบัติของบัณฑิตที่พึงประสงค์ พร้อมแนวทางและแผนการดำเนินงานพัฒนาหลักสูตรเป็นไปตามเกณฑ์มาตรฐานหลักสูตร และศึกษาความต้องการของตลาดแรงงาน ระยะเวลาในการจัดทำ ขั้นตอนและกิจกรรมต่าง ๆ รวมไปถึงหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง
            4.3.3 นำเสนอหลักสูตรตามขั้นตอนของมหาวิทยาลัย ได้แก่ คณะกรรมการประจำคณะ/โรงเรียน คณะอนุกรรมการกลั่นกรองหลักสูตร สภาวิชาการ และสภามหาวิทยาลัย
            4.3.4 สนับสนุนบุคลากร งบประมาณและทรัพยากรที่จำเป็นต่อการพัฒนาหลักสูตรและการบริหารหลักสูตร การจัดเรียนการสอน ตลอดจนการพัฒนาคณาจารย์และสิ่งสนับสนุนอื่น ๆ
        </item>
        <item>5.1.1 กำหนดพื้นที่ทางประวัติศาสตร์เพื่อนำเสนออัตลักษณ์ความเป็นไทยและจัดทำเรื่องเล่าจุดกำเนิดความเป็นมาทั้งพื้นที่และตำรับอาหารไทย
            5.1.2 จัดสรรงบประมาณและบริหารจัดการทรัพยากรต่าง ๆ และพัฒนาสภาพแวดล้อมที่สนับสนุนการทำงานด้านอาหารไทยที่มีความคล่องตัวและปรับเปลี่ยนให้ทันกับการเปลี่ยนแปลง
            5.1.3 ติดตาม ประเมินผล และวิเคราะห์ผลลัพธ์ เพื่อปรับกลยุทธ์และกระบวนการทำงานได้ทันสถานการณ์ แก้ไขปัญหาและอุปสรรคได้ทันที
        </item>
        <item>5.2.1 กำหนดให้ส่วนงานที่รับผิดชอบวิเคราะห์สถานการณ์ ความต้องการของประชาชน หรือเปรียบเทียบกับคู่แข่งด้านอาหารไทย โดยพิจารณากลุ่มเป้าหมาย
            5.2.2 วิเคราะห์กระบวนการทำงานในปัจจุบัน ระบุจุดที่ควรพัฒนาและปรับปรุง และปัจจัยที่จะสร้างความสำเร็จหรือความได้เปรียบในการเป็นผู้นำด้านอาหารไทย
        </item>
        <item>5.3.1 ส่วนงานที่รับผิดชอบจัดทำแผนงานบริหารความเปลี่ยนแปลง วิเคราะห์โครงสร้างองค์กรสำหรับการขับเคลื่อนแผนงาน สอดคล้องกับวิสัยทัศน์และพันธกิจ ลดขั้นตอนและใช้งบประมาณไม่สูงเกินไป เหมาะสมกับวัฒนธรรมองค์กร
            5.3.2 กำหนดตัวชี้วัดที่สำคัญของแผนงานบริหารความเปลี่ยนแปลงเพื่อสนับสนุนการดำเนินงานด้านอาหารไทย
            5.3.3 ติดตามและประเมินผลตัวชี้วัด เชื่อมโยงการทำงานตามพันธกิจของทุกส่วนงานที่ตอบโจทย์ตัวชี้วัดความสำเร็จเดียวกัน
        </item>
        <item>6.1.1 กำหนดเป้าหมายและออกแบบโครงสร้างพื้นฐานเทคโนโลยีดิจิทัลสร้างฐานข้อมูลความเป็นเลิศด้านอาหารไทย
            6.1.2 รวบรวมองค์ความรู้ วิจัย นวัตกรรม ผู้รู้ และแหล่งเรียนรู้ด้านอาหารไทยในโครงสร้างพื้นฐานเทคโนโลยีดิจิทัลเป็นฐานข้อมูลเป็นแหล่งอ้างอิงทางวิชาการให้กับภาครัฐ ภาคเอกชน และประชาชน
            6.1.3 สร้างภาคีเครื่อข่ายร่วมมือกับสถานศึกษาและสถานประกอบการในโครงสร้างพื้นฐานเทคโนโลยีดิจิทัลเป็นฐานข้อมูลเพื่อเปิดโอกาสในการศึกษาและเรียนรู้ทางวิชาการ และงานวิจัย
        </item>
        <item>6.2.1 กำหนดส่วนงานที่มีหน้าที่รับผิดชอบกำหนดมาตรฐาน เกณฑ์การประเมินคุณวุฒิวิชาชีพด้านอาหารไทย และแนวทางการทดสอบทางคุณวุฒิวิชาชีพด้านอาหารไทย
            6.2.2 จัดทำมาตรฐานคุณวุฒิวิชาชีพด้านอาหารไทยร่วมกับองค์กรภายนอกและภาคีเครือข่ายทางวิชาการที่เกี่ยวข้อง
            6.2.3 กำหนดแนวทางและแผนการดำเนินงานทดสอบทางคุณวุฒิวิชาชีพด้านอาหารไทย โดยบูรณาการส่วนงานและทรัพยากรของมหาวิทยาลัยอย่างมีประสิทธิภาพ
        </item>
        <item>6.3.1 กำหนดจุดเน้น เป้าหมาย แนวทางการดำเนินงานของการจัดประชุมและนิทรรศการสอดคล้องกับนโยบายของภาครัฐ และความต้องการของประชาคม
            6.3.2 สร้างรูปแบบความร่วมมือเพื่อการสร้างผลงานทางวิชาการ การวิจัยและสร้างสรรค์นวัตกรรมด้านอาหารไทยของอาจารย์ บุคลากรและนักศึกษา โดยนำเสนอด้วยเทคโนโลยีดิจิทัล
            6.3.3 ระดมทรัพยากรและผู้เชี่ยวชาญทั้งในและต่างประเทศสนับสนุนการจัดกิจกรรมโดยสามารถประเมินผลลัพธ์ทั้งในเชิงปริมาณและเชิงคุณภาพได้อย่างชัดเจน เกิดความ  คุ่มค่า และเกิดผลกระทบต่อการเปลี่ยนแปลงในแวดวงวิชาการอาหารไทย
        </item>
        <item>7.1.1 สนับสนุนให้ทุนและทรัพยากรเพื่อสร้างผลงานวิชาการและการวิจัย รวมถึงการเข้าร่วมการแข่งขัน
            7.1.2 กำหนดมาตรฐานและแนวปฏิบัติที่ดีในการทำงานร่วมกันระหว่างนักวิชาการและนักวิจัยจากศาสตร์ที่เกี่ยวข้องเพื่อสร้างผลงานที่เป็นเลิศด้านอาหารไทย
            7.1.3 ให้รางวัลและการยกย่องแก่บุคลากรหรือส่วนงานที่สนับสนุนการดำเนินงานวิจัยและคิดค้นนวัตกรรมเพื่อส่งเสริมกำลังใจในการสร้างสรรค์ผลงานที่เป็นประโยชน์ในวงกว้าง ตอบสนองนโยบายของภาครัฐ
        </item>
        <item>7.2.1 จัดให้มีส่วนงานรับผิดชอบเพื่อกำหนดแนวทางบูรณาการกับการทำงาน แผนกลยุทธ์และตัวชี้วัดเพื่อการประเมินและติดตามผลลัพธ์
            7.2.2 ฝึกฝนความรู้และทักษะวิชาชีพด้านอาหารไทยโดยการทำงานจริงร่วมกับส่วนงานภายใน และหน่วยงานภายนอก
            7.2.3 นำความรู้และทักษะมาถ่ายทอดให้กับนักศึกษาในการจัดการเรียนการสอนการวิจัย และสามารถเผยแพร่ผลงานในการบริการวิชาการและการเข้าร่วมการแข่งขันด้านอาหารไทย
        </item>
        <item>7.3.1 วิเคราะห์ประวัติผู้บริหารและบุคลากรที่มีความสำเร็จในการบริหารหรือผลงานเป็นที่ยอมรับในแวดวงวิชาการด้านอาหารไทย
            7.3.2 ยกย่องเชิดชูเกียรติเป็น “บุคลากรต้นแบบด้านอาหารไทย” โดยจัดเป็นโครงการ/กิจกรรมประจำปี
            7.3.3 เผยแพร่ประชาสัมพันธ์แนวคิด วิสัยทัศน์   พลังความเชื่อความศรัทธาที่ทำให้เกิดจุดเปลี่ยนของชีวิตในการสร้างผลงาน เพื่อสร้างแรงบันดาลใจในการเรียนรู้อาหารไทยให้กับบุคลากรและนักศึกษา
        </item>
        <item>8.1.1 กำหนดวิสัยทัศน์ นโยบาย เป้าหมาย แผนงาน และตัวชี้วัดผลความสำเร็จด้านอาหารไทย กระจายลงส่วนงานที่เกี่ยวข้องเป็นผู้รับผิดชอบ
            8.1.2 บูณาการการจัดการเรียนการสอนและการวิจัยสร้างองค์ความรู้ใหม่ด้านอาหารไทยตามเป้าหมาย แผนงานและตัวชี้วัดที่กำหนด นำไปสู่การบริการวิชาการแก่ประชาชน และสร้างมูลค่าเพิ่มให้กับมหาวิทยาลัย
            8.1.3 จัดเวทีแลกเปลี่ยนเรียนรู้ด้านอาหารไทยทั้งในรูปแบบเป็นทางการและไม่เป็นทางการให้กับบุคลากรเข้าใจการเรียนรู้ คิดอย่างเป็นระบบ และเรียนรู้เป็นทีม
        </item>
        <item>8.2.1 ออกแบบและพัฒนาระบบการจัดการข้อมูลและสารสนเทศด้วยวิธีการทางเทคโนโลยีดิจิทัลเพื่อการถ่ายทอดองค์ความรู้ด้านอาหารไทยที่มีประสิทธิภาพโดยการมีส่วนร่วมจากผู้เกี่ยวข้อง
            8.2.2 จัดทำคู่มือ ขั้นตอนและวิธีการใช้ระบบเผยแพร่อย่างทั่วถึง และสร้างความเข้าใจด้วยวิธีการประชุมชี้แจงและทดลองใช้ระบบ
        </item>
        <item>8.3.1 กำหนดผู้รับผิดชอบวิเคราะห์และออกแบบระบบคลังความรู้ที่จำเป็นด้านอาหารไทย
            8.3.2 สะสม รวบรวมผลงานวิชาการ หนังสือ ตำรา งานวิจัย นวัตกรรม ประวัติและผลงานของบุคลากรที่เป็นผู้รู้หรือผู้เชี่ยวชาญด้านอาหารไทยเข้าสู่ระบบคลังความรู้
            8.3.3 พัฒนาและขยายเครือข่ายความร่วมมือไปยังสถาบันการศึกษา องค์กรภาครัฐและภาคเอกชนเพื่อเชื่อมโยงเข้าถึงระบบคลังความรู้ไปอย่างแพร่หลายและเป็นประโยชน์ในแวดวงวิชาการ
        </item>
        <item>9.1.1 จัดการเชื่อมโยงอาหารไทยพื้นถิ่นในแต่ละพื้นที่กับองค์ความรู้และเทคนิควิธีการสมัยใหม่ในการพัฒนาความเป็นเลิศด้านอาหารไทยโดยเน้นพื้นที่จัดการศึกษานอกที่ตั้ง และพื้นที่เชิงยุทธ์ศาสตร์การท่องเที่ยว
            9.1.2 พัฒนาองค์ความรู้และนวัตกรรมด้านอาหารไทยที่เป็นอัตลักษณ์เฉพาะของมหาวิทยาลัยโดยทีมงานเฉพาะที่มีทักษะสร้างความสัมพันธ์ระหว่างบุคคลสูง หรือหน่วยงานใหม่แยกออกมากับผู้รู้อาหารไทยพื้นถิ่นโดยใช้ชุมชนเป็นฐาน
        </item>
        <item>9.2.1 การวิจัยพัฒนาปรับปรุงคุณภาพของสินค้าและบริการด้านอาหารไทยโดยพิจารณาความต้องการกลุ่มเป้าหมาย และเทรนด์อาหารไทย
            9.2.2 สร้างเมนู Signature ที่เอกลักษณ์เฉพาะแสดงถึงจุดเด่นด้านรสชาติและความสร้างสรรค์แต่คงความเป็นไทย โดยบอกเล่าความเป็นสวนดุสิต
            9.2.3 จัดทำแผนการตลาดโดยความร่วมมือระหว่างส่วนงาน กำหนดวัตถุประสงค์และกลยุทธ์จากการวิเคราะห์สถานการณ์และโอกาสในปัจจุบัน เพื่อจัดทำแผนการดำเนินงาน แผนการเงินและแผนการควบคุมการปฏิบัติงานและการรายงานผล
        </item>
        <item>9.3.1 จัดทำโมเดลการเรียนรู้ด้วยการออกแบบและจัดการเรียนรู้ตามอัธยาศัยด้านอาหารไทยในรูปแบบคลิปสั้น ๆ สอนและให้ความรู้เทคนิคการทำอาหารไทยเผยแพร่ผ่านเครือข่ายสังคมออนไลน์
            9.3.2 จัดทำหลักสูตรฝึกอบรมระยะสั้นผ่านเทคโนโลยีสารสนเทศในรูปแบบบริการบทเรียนออนไลน์แบบเปิด โดยอาจารย์และผู้เชี่ยวชาญด้านอาหารไทยที่สามารถเรียนรู้จากประสบการตรงตามที่ผู้เรียนสนใจในชีวิตประจำวัน
            9.3.3 ปรับเปลี่ยนกระบวนการจัดการเรียนรู้ในลักษณะการแข่งขันของนักศึกษาในมหาวิทยาลัยที่เชื่อมโยงกับพื้นที่จัดการศึกษานอกสถานที่ตั้ง โดยมีคณาจารย์หรือผู้ทรงคุณวุฒิภายนอกมาร่วมเป็นกรรมการ กำหนดโจทย์อาหารไทยและเกณฑ์การตัดสิน ตลอดจนสร้างเครือข่ายการเรียนรู้กับประชาชนที่สนใจถ่ายทอดสดรับชมไปพร้อมกัน
        </item>
    </string-array>
    
    <string-array name="responsible">
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>สถาบันวิจัยและพัฒนา โรงเรียนการเรือน</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักกิจการพิเศษ</item>
        <item>สำนักบริหารกลยุทธ์ โรงเรียนการเรือน</item>
        <item>สำนักบริหารกลยุทธ์ โรงเรียนการเรือน สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักบริหารกลยุทธ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักบริหารกลยุทธ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักบริหารกลยุทธ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักกิจการพิเศษ สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สำนักกิจการพิเศษ สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สำนักวิทยบริการและเทคโนโลยีสารสนเทศ</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
        <item>โรงเรียนการเรือน สถาบันวิจัยและพัฒนา สถาบันภาษาศิลปะและวัฒนธรรม</item>
    </string-array>
</resources>